<p align="center"><a href="https://laravel.com" target="_blank"><img width="230" src="https://laravel.com/assets/img/components/logo-laravel.svg" alt="Logo Laravel"></a></p>
<br>

> **Remember!!** this project for learning **LARAVEL Single Page Application**.
<h1>First Laravel Single Page Application with Role Auth</h1>
<br>

<h2>Prerequiries</h2>
<ul>
  <li> PHP >= 7.2.0 </li>
  <li> Composer </li>
  <li> NodeJS </li>
  <li> MySQL </li>
</ul>

<h2>Gambar Screnshoot :</h2>
<img src="public/images/screenshot-web.png" alt="SS Dashboard"/>

<br>
<h2>Cara install project ini :</h2>
<ul>
  <li><p>1. Install GIT <code><a href="https://git-scm.com/" target="_blank">https://git-scm.com/</a></code></p></li>
  <li><p>2. Install Composer <code><a href="https://getcomposer.org/" target="_blank">https://getcomposer.org/</a></code></p></li>
  <li><p>3. Install NPM atau NodeJs <code><a href="https://nodejs.org/" target="_blank">https://nodejs.org/</a></code></p></li>
  <li><p>4. Ketikan di Git Bash/CMD/Terminal/PowerShell <code>git clone https://gitlab.com/arifpujinugroho/laravel-spa-auth.git</code></p></li>
  <li><p>5. Masuk ke folder projectnya atau ketikan <code>cd laravel-spa-auth</code></p></li>
  <li><p>6. Ketikan<code>composer update</code></p></li>
  <li><p>7. Duplikat .env.example dan Ubah nama file duplikat tersebut menjadi .env atau ketikan <code>cp .env.example .env</code></p></li>
  <li><p>8. Ketikan<code>php artisan key:generate</code></p></li>
  <li><p>8. Ketikan<code>php artisan jwt:secret</code></p></li>
  <li><p>9. Masukan semua nama database, username database, dan password database.</p></li>
  <li><p>10. Migrate database setelah diatur, atau ketikan <code>php artisan migrate --seed</code> jika sudah ada table dalam databse maka <code>php artisan migrate:fresh --seed</code>.</p></li>
  <li><p>11. Install Vue and Vue Route, atau ketikan <code>npm install</code></p></li>
  <li><p>12. Build Fornt menggunakan <code>npm run dev</code></p></li>
  <li><p>12. Buka terminal baru dan Running menggunakan <code>php artisan serve</code></p></li>
  <li><p>13.Log as admin with <code>admin@test.com:admin</code> or as user with <code>user@test.com:secret</code></p></li>
  <li><p>14. <strong>Jangan Lupa untuk syukuri apapun</strong> yang terjadi pada WEB ini 😊</p></li>
</ul>


<h2>What's Up</h2>
<ul>
    <li>Mar 18, 2020 - (<a href="https://gitlab.com/arifpujinugroho" target="_blank">Arif Puji Nugroho</a>) try make Laravel</li>
</ul>


<h2>Credits</h2>
<ul>
    <li><a href="https://github.com/laravel/laravel" target="_blank">Laravel Framework Web</a></li>
    <li><a href="https://medium.com/@ripoche.b/create-a-spa-with-role-based-authentication-with-laravel-and-vue-js-ac4b260b882f" target="_blank">Tutorial Laravel SPA with Role</a></li>
    <li><a href="https://github.com/Pochwar/laravel-vue-spa/tree/laravel-6.1" target="_blank"></a>Laravel Vue in Pochwar</li>
    <li><a href="https://github.com/tymondesigns/jwt-auth" target="_blank"></a>package jwt-auth from tymondesigns</li>
    <li><a href="https://github.com/websanova/vue-auth" target="_blank"></a>package vue-auth from websanova</li>
</ul>
